中聯辦︰就12港人非法越境事件 呈內地機關批准逮捕

中聯辦表示，廣東海警日前在內地水域查獲12名涉嫌非法越境的港人，經深入調查，已查明相關人員的犯罪事實，適用法律明確，正呈請內地司法機關批准逮捕。

發言人指，一些別有用心的人士借此散佈謠言，並在網上策劃煽動國慶和中秋期間發起非法遊行，甚至聲言要重啟黑暴行動。發言人形容，《香港國安法》利劍高懸，絕不容許亂港者肆意妄為。

發言人又指，一些人「無理攪三分」，別有用心散佈和炒作所謂「勾結送中」等謠言，意圖掩蓋搞亂香港的罪惡行徑。有反中亂港勢力無視案件事實真相和警方反對，執意煽動在10月1日發起非法遊行，甚至提出釋放12人，做法令人憤慨。

發言人批評，極少數激進分子在網上策劃「月夕行動」，公開煽動顛覆國家政權、攻擊執法機構和警員的恐怖行為，是公然挑釁《香港國安法》和本地法律，中聯辦堅決支持警方果斷執法。

如果真係非法越境洗撚查成個月咩

答到未
係一個中國原則＋一國大於兩制原則下
點解香港人經南海未出九段線去台灣會係非法越境?

都未出中國

乜撚野叫..."無理攪三分"??

btw....我覺得上面D支那安亂到七彩......分分鐘又係D細既想領功, 截左12個手足, 想交俾上頭領功, 但係上頭自身難保, 唔想搞咁多野.......
阿頭: 屌你當見唔到咪算囉, 呢D ii 捉到又cap 唔到水,.又煩到上面(政法委??), 都唔知點落台.....

十二港革命fail左要政府救....
我覺得手足應該有覺悟
唔好向政府—- 我地既敵人求助